
import { delay } from "../../shared/src/utils"
import { frontClient } from "./api/frontClient"

export const interview = [
    {
        "emotion": "Нейтрально",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Как тебя зовут и сколько тебе лет?",
        "answerText": "Меня зовут Артём, мне 29 лет. Я родился в небольшом городе на юге России, но уже много лет живу в Москве. Возраст для меня — скорее напоминание о времени, чем что-то определяющее. Каждый новый год жизни я стараюсь воспринимать как возможность стать лучше, но иногда ловлю себя на ощущении, что время уходит слишком быстро."
    },
    {
        "emotion": "Интересно",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Где ты вырос и как прошло твоё детство?",
        "answerText": "Я вырос в небольшом провинциальном городе, где все друг друга знали. Детство у меня было спокойным, но порой казалось, что мир за пределами этого места куда интереснее и разнообразнее. Я много времени проводил с книгами, потому что в моём окружении было не так много людей, с которыми можно было бы поговорить по душам. Уже тогда я начал задумываться о смысле жизни и том, кем хочу стать."
    },
    {
        "emotion": "Радость",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Какие у тебя были любимые занятия в детстве?",
        "answerText": "В детстве я обожал рисовать и мастерить что-то из подручных материалов. Это было моим способом выражать мысли и эмоции, которые я тогда ещё не умел описывать словами. Также я часто убегал гулять в лес, представляя, что попал в другой мир. Эти воспоминания до сих пор вызывают у меня тёплую улыбку."
    },
    {
        "emotion": "Воодушевление",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Чем ты увлекаешься сейчас?",
        "answerText": "Сейчас я увлекаюсь фотографией и изучением философии. Мне интересно наблюдать за людьми, их реакциями, эмоциями, пытаться уловить суть момента. Философия помогает мне лучше понимать себя и окружающий мир. Это стало для меня важной частью жизни, особенно когда возникли вопросы, на которые окружающие не могли дать ответы."
    },
    {
        "emotion": "Тревога",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Есть ли у тебя страхи или то, что тебя беспокоит в жизни?",
        "answerText": "Я боюсь остаться никому не нужным и не реализовать свой потенциал. Иногда этот страх мешает мне делать решительные шаги. Я могу долго обдумывать, стоит ли рисковать или остаться в привычной зоне комфорта. Это внутреннее напряжение порой сильно утомляет, но я стараюсь с этим работать."
    },
    {
        "emotion": "Интересно",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Что для тебя значит дружба?",
        "answerText": "Для меня дружба — это когда человек рядом не только в моменты радости, но и в трудные времена. Я ценю искренность и умение говорить прямо, даже если это не всегда приятно. Мне важно чувствовать, что человек принимает меня со всеми моими слабостями. Сам я стараюсь быть таким другом для других."
    },
    {
        "emotion": "Грусть",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Был ли в твоей жизни момент, который ты хотел бы изменить?",
        "answerText": "Да, есть несколько таких моментов. Один из них связан с тем, что я не признался важному для меня человеку в своих чувствах, когда была возможность. Тогда я испугался последствий и потерял шанс. Иногда я возвращаюсь к этим мыслям, но стараюсь воспринимать их как уроки."
    },
    {
        "emotion": "Воодушевление",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Какие события ты считаешь самыми важными в своей жизни?",
        "answerText": "Самым важным событием для меня стало переезд в Москву. Это был сложный, но решающий шаг, который изменил мою жизнь. Я научился быть самостоятельным, брать ответственность за себя и свои решения. Этот опыт научил меня не бояться перемен, даже если они пугают."
    },
    {
        "emotion": "Смущение",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Как ты относишься к новым знакомствам?",
        "answerText": "Я человек закрытый, и новые знакомства для меня — всегда стресс. В незнакомой компании я чувствую себя скованно и долго присматриваюсь к людям. Только убедившись, что могу доверять, позволяю себе быть открытым. Из-за этого у меня немного друзей, но все они настоящие."
    },
    {
        "emotion": "Интересно",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Какие качества в людях ты ценишь больше всего?",
        "answerText": "Я больше всего ценю честность, умение держать слово и заботу о других. Искренность — это то, что встречается не так часто, как хотелось бы. Я стараюсь сам быть открытым, но понимаю, что не все готовы к этому. Тем ценнее люди, с которыми можно быть настоящим."
    },
    {
        "emotion": "Усталость",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Что тебя утомляет в людях или в жизни?",
        "answerText": "Меня утомляют пустые разговоры и необходимость играть социальные роли. Иногда кажется, что мир вокруг слишком много требует: улыбаться, когда не хочется, быть вежливым, когда это лицемерно. Я ценю моменты, когда можно побыть собой без лишних ожиданий. Это помогает восстановить силы."
    },
    {
        "emotion": "Замешательство",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Как ты реагируешь, когда кто-то неожиданно проявляет к тебе внимание?",
        "answerText": "Если честно, я немного теряюсь. Мне сложно понять мотивы человека и определить, как лучше отреагировать. Я могу начать сомневаться в искренности поступка или искать скрытый смысл. Это, наверное, из-за того, что я привык всё анализировать."
    },
    {
        "emotion": "Грусть",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Как ты переживаешь одиночество?",
        "answerText": "Одиночество для меня — двойственное чувство. С одной стороны, я его ищу, когда устаю от людей. С другой — иногда это ощущение пустоты и ненужности. В такие моменты я стараюсь заниматься тем, что помогает отвлечься: книги, прогулки, размышления. Иногда это помогает, иногда — нет."
    },
    {
        "emotion": "Воодушевление",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Что для тебя значит успех?",
        "answerText": "Для меня успех — это не материальные достижения, а внутреннее ощущение гармонии и удовлетворения от того, что ты живёшь по своим принципам. Когда ты не предаёшь себя ради чужих ожиданий и можешь спокойно смотреть в зеркало. Успех — это когда ты принимаешь свои слабости и умеешь использовать сильные стороны. Я к этому стремлюсь."
    },
    {
        "emotion": "Интересно",
        "topicName": "Знакомство",
        "questionText": "Какие мечты у тебя были в детстве и сохранились ли они сейчас?",
        "answerText": "В детстве я мечтал стать писателем или художником. Мне всегда хотелось создавать что-то, что будет значимо для других. Сейчас, хотя я занимаюсь другим, эта потребность осталась. Я всё ещё пишу заметки, делаю фотографии и надеюсь, что когда-нибудь мои работы кому-то помогут так же, как когда-то помогли мне книги и картины других людей."
    },

    {
        "emotion": "Радость",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Кто из твоих близких людей наиболее значим для тебя, и как его зовут?",
        "answerText": "Самым значимым человеком для меня является моя сестра Анна. Мы с ней всегда были очень близки, и она всегда поддерживала меня в трудные моменты. Её мудрость и доброта вдохновляют меня стремиться к лучшему. Я не могу представить свою жизнь без её присутствия."
    },
    {
        "emotion": "Грусть",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Как ты пережил потерю близкого человека?",
        "answerText": "Потеря моего дедушки была одним из самых трудных моментов в моей жизни. Он был для меня образцом силы и доброты. Его отсутствие оставило пустоту, которую трудно заполнить. Я часто вспоминаю его советы и стараюсь жить так, чтобы он гордился мной."
    },
    {
        "emotion": "Воодушевление",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Какой момент с близким человеком вдохновил тебя на важное решение?",
        "answerText": "Разговор с моим другом Иваном помог мне решиться на смену профессии. Его поддержка и вера в мои способности дали мне уверенность начать всё сначала. Это было нелегко, но я благодарен ему за этот толчок. Теперь я занимаюсь тем, что действительно люблю."
    },
    {
        "emotion": "Смущение",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Был ли случай, когда ты чувствовал себя неловко рядом с близким человеком?",
        "answerText": "Однажды я случайно узнал, что моя подруга Мария прочитала мои личные заметки. Мне было неловко и неприятно, что мои мысли стали ей известны без моего согласия. Мы обсудили это, и она извинилась, но осадок остался. С тех пор я стал осторожнее делиться личным."
    },
    {
        "emotion": "Интересно",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Как ты познакомился с кем-то из своих близких друзей?",
        "answerText": "С моим другом Сергеем мы познакомились на волонтёрском мероприятии. Мы сразу нашли общий язык и начали вместе работать над проектами. Со временем наша дружба укрепилась, и теперь мы поддерживаем друг друга во всём. Это знакомство стало важной частью моей жизни."
    },
    {
        "emotion": "Тревога",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Бывали ли моменты, когда ты боялся потерять близкого человека?",
        "answerText": "Когда моя мама серьёзно заболела, я испытывал сильный страх её потерять. Это время было наполнено тревогой и бессонными ночами. К счастью, она поправилась, но те чувства оставили глубокий след. Я стал больше ценить каждое мгновение с ней."
    },
    {
        "emotion": "Усталость",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Чувствовал ли ты когда-нибудь эмоциональное выгорание в отношениях с близкими?",
        "answerText": "Иногда я ощущаю усталость от постоянной поддержки друзей, особенно когда сам нуждаюсь в помощи. Бывает сложно найти баланс между заботой о других и собой. Я учусь устанавливать границы и говорить о своих потребностях. Это помогает сохранить отношения и своё благополучие."
    },
    {
        "emotion": "Замешательство",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Был ли случай, когда ты не понимал поступков близкого человека?",
        "answerText": "Мой брат решил уехать за границу без предварительного обсуждения. Я был озадачен и не понимал его мотивов. Позже он объяснил, что хотел начать новую жизнь и не хотел, чтобы мы его отговаривали. Хотя я всё ещё не до конца понимаю его решение, я стараюсь поддерживать его выбор."
    },
    {
        "emotion": "Радость",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Какое воспоминание с близким человеком вызывает у тебя улыбку?",
        "answerText": "Вспоминаю, как мы с бабушкой пекли пироги на кухне. Её рассказы и смех создавали тёплую атмосферу. Эти моменты наполняют меня радостью и ностальгией. Я стараюсь сохранить эти традиции и передать их своим детям."
    },
    {
        "emotion": "Интересно",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Как ты поддерживаешь связь с близкими, находясь далеко от них?",
        "answerText": "Мы регулярно общаемся по видеосвязи и делимся новостями. Я стараюсь отправлять письма и небольшие подарки, чтобы напомнить о себе. Это помогает сохранить близость, несмотря на расстояние. Такие жесты укрепляют наши отношения."
    },
    {
        "emotion": "Грусть",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Чувствовал ли ты когда-нибудь одиночество среди близких людей?",
        "answerText": "Бывали моменты, когда я ощущал себя одиноким, даже находясь среди семьи. Это чувство возникало, когда мне казалось, что меня не понимают. Я начал открыто говорить о своих переживаниях, и это помогло наладить общение. Сейчас я чувствую себя более услышанным и поддержанным."
    },
    {
        "emotion": "Воодушевление",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Какой совет близкого человека оказал на тебя сильное влияние?",
        "answerText": "Мой отец всегда говорил: 'Не бойся ошибаться, бойся не попробовать'. Этот совет вдохновил меня на смелые шаги в карьере. Я научился воспринимать неудачи как опыт и двигаться вперёд. Его слова стали моим жизненным девизом."
    },
    {
        "emotion": "Смущение",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Был ли случай, когда ты чувствовал себя непонятым близкими?",
        "answerText": "Когда я решил сменить профессию, мои родители не сразу приняли это решение. Они выражали сомнения и беспокойство, что заставляло меня чувствовать себя неуверенно. Со временем они увидели мои успехи и поддержали меня. Этот опыт научил меня терпению и пониманию."
    },
    {
        "emotion": "Интересно",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Как ты отмечаешь важные события с близкими людьми?",
        "answerText": "Мы стараемся собираться всей семьёй на праздники и важные даты. Совместные ужины, игры и разговоры создают особую атмосферу. Эти традиции укрепляют нашу связь и создают тёплые воспоминания. Я ценю каждое такое мгновение."
    },
    {
        "emotion": "Тревога",
        "topicName": "Близкие люди",
        "questionText": "Как ты справляешься с конфликтами в отношениях с близкими?",
        "answerText": "Конфликты с близкими всегда тяжело переживаются. Я стараюсь сохранять спокойствие и выслушивать другую сторону. Иногда требуется время, чтобы остыть и найти компромисс. Главное — помнить о ценности отношений и стремиться к взаимопониманию."
    },

    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Есть ли в твоей жизни человек или публичная фигура, чьи мысли и взгляды оказали на тебя большое влияние? Кто это и почему?",
        "answerText": "Да, таким человеком для меня стал Ювал Ной Харари. Его книги о будущем человечества, технологиях и сознании заставили меня по-другому взглянуть на привычные вещи. Он умеет объяснять сложные философские и исторические темы простым, ясным языком. Его подход к жизни, как к постоянному самоанализу и поиску осмысленности, стал для меня ориентиром в период личных перемен."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Как ты обычно находишь для себя новых людей или авторов, чьи идеи тебе интересны?",
        "answerText": "Я часто ориентируюсь на рекомендации друзей и людей, которых уважаю. Иногда нахожу кого-то случайно — через интервью, статьи или цитаты в соцсетях. Если человек цепляет меня нестандартным взглядом или умением ставить неудобные вопросы, я начинаю глубже изучать его мысли. Так я и наткнулся на нескольких своих нынешних интеллектуальных ориентиров."
    },
    {
        "emotion": "радость",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Есть ли у тебя воспоминание о разговоре или прочитанной мысли, которая перевернула твое восприятие жизни?",
        "answerText": "Да, когда я впервые прочитал эссе Альбера Камю о бунте и абсурде, многое внутри меня изменилось. Его идея о том, что даже в бессмысленности мира можно найти личный смысл в борьбе и честности перед собой, пришлась мне близко. Это помогло пережить непростой период в жизни и сохранить достоинство. С тех пор Камю для меня стал внутренним собеседником в сложных вопросах."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Бывало ли, что человек, чьи взгляды тебе были близки, неожиданно разочаровал тебя? Как ты это пережил?",
        "answerText": "Да, однажды это произошло с писателем, которого я читал много лет. Его резкое высказывание о группе людей, к которым я отношусь с уважением, оказалось для меня болезненным ударом. Я долго не мог понять, как человек с такими умными мыслями мог допустить подобное. Это научило меня быть осторожнее в идеализации кумиров и помнить, что все люди несовершенны."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Какую идею или принцип ты когда-то услышал от лидера мнений и взял для себя как личное правило?",
        "answerText": "Когда-то я услышал от философа Джордана Питерсона мысль о том, что прежде чем критиковать мир, стоит навести порядок в собственном доме. Это банальная на первый взгляд идея, но она стала для меня важным напоминанием. Я стал внимательнее к тому, что могу исправить вокруг себя, прежде чем судить глобальные проблемы. Эта практика помогает мне сохранять внутреннее спокойствие."
    },
    {
        "emotion": "нейтрально",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Ты предпочитаешь следить за современными авторами или классиками прошлого? Почему?",
        "answerText": "Скорее, я стараюсь балансировать. Классики дают глубину и контекст, без которого сложно понимать сегодняшние идеи. А современные авторы позволяют увидеть актуальные вызовы и вопросы, которые еще не успели стать историей. Иногда именно в сравнении старого и нового рождается мое собственное мнение."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Есть ли мыслитель или писатель, к чьим словам ты возвращаешься снова и снова? Почему именно к нему?",
        "answerText": "Да, таким для меня стал Виктор Франкл. Его идеи о поиске смысла даже в самых бесчеловечных обстоятельствах звучат особенно сильно. В моменты сомнений я перечитываю его мысли о внутренней свободе человека выбирать свое отношение к происходящему. Это помогает мне удерживать внутреннюю опору, когда внешние обстоятельства не радуют."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Когда ты в последний раз почувствовал, что чей-то текст или выступление тебя задели до глубины души?",
        "answerText": "Это было пару месяцев назад, когда я слушал лекцию о старении и утрате близких. Автор говорил о том, как важно учиться отпускать и принимать неизбежное. Эти слова совпали с моими переживаниями о заболевании друга, и я не сдержал слез. Иногда чужие мысли точно попадают в твое больное место."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Как ты определяешь, стоит ли человеку доверять как мыслителю или лидеру мнений?",
        "answerText": "Я обращаю внимание на его биографию, то, как он реагирует на критику и меняет ли свои взгляды со временем. Если человек способен признать ошибки и не превращается в проповедника одной идеи — это для меня знак зрелости. Также важно, насколько его идеи соотносятся с реальной жизнью, а не только звучат красиво на словах."
    },
    {
        "emotion": "замешательство",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Бывало ли, что идеи двух уважаемых тобой людей противоречили друг другу? Как ты с этим справлялся?",
        "answerText": "Да, довольно часто. Один проповедует радикальную свободу, другой — умеренность и ответственность. В такие моменты я стараюсь понять, какая из идей подходит к моей конкретной ситуации. Мне важно не бездумно выбирать чью-то сторону, а попробовать синтезировать свое собственное решение. Это помогает не застревать в чужих конфликтах."
    },
    {
        "emotion": "усталость",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Не возникает ли у тебя иногда усталости от постоянного потока чужих мыслей и мнений? Как ты с этим справляешься?",
        "answerText": "Да, иногда я чувствую информационное перенасыщение. В такие дни я намеренно отключаюсь от подкастов, книг и соцсетей. Это помогает вернуть тишину в голове и прислушаться к своим мыслям. Только в этом состоянии я понимаю, какие идеи действительно мои, а какие навязаны извне."
    },
    {
        "emotion": "нейтрально",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Ты когда-нибудь менял свою точку зрения из-за чужого выступления или текста? Насколько это для тебя болезненно?",
        "answerText": "Бывало, особенно в юности. Тогда я часто увлекался идеями, не задумываясь о последствиях. С возрастом я научился принимать перемену мнения как естественный процесс. Это не слабость, а знак того, что ты растешь и можешь пересматривать собственные установки."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Есть ли идея или мысль, которую ты бы хотел донести до других так же, как это делают твои кумиры?",
        "answerText": "Наверное, я бы хотел делиться мыслью о ценности сомнения. В мире, где все спешат дать ответ, мне важно напоминать, что не знать — это нормально. Умение задавать вопросы и признавать неопределенность — не слабость, а зрелость. Я бы хотел, чтобы люди не боялись не иметь позиции сразу."
    },
    {
        "emotion": "радость",
        "topicName": "Лидеры мнений",
        "questionText": "Если бы ты мог задать вопрос любому человеку из прошлого или настоящего, кто бы это был и что бы ты спросил?",
        "answerText": "Я бы выбрал Михаила Булгакова. Мне хотелось бы спросить его, как он сохранял внутреннюю свободу, живя под постоянным давлением цензуры и страха. Его ирония и сила духа поражают меня до сих пор. Думаю, его ответ был бы лаконичным, но точным."
    },

    {
        "emotion": "теплота",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какое воспоминание из детства до сих пор вызывает у тебя улыбку?",
        "answerText": "Это момент, когда мы с отцом запускали бумажные кораблики в лужах после дождя. Я помню запах мокрого асфальта, его смех и как мы наперегонки придумывали имена кораблям. Это было простое и очень счастливое время."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Есть ли воспоминание, от которого тебе становится грустно?",
        "answerText": "Да, это день, когда умер мой дедушка. Мне тогда было семь лет, и я плохо понимал, что происходит, но помню пустую кухню, мамины заплаканные глаза и странное ощущение тишины, которое держалось несколько дней подряд."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какое событие в детстве показало тебе, что ты можешь быть смелым?",
        "answerText": "Однажды на даче я спас котёнка, который застрял на высоком дереве. Хотя все отговаривали меня лезть, я полез и снял его. С тех пор я понял, что могу преодолевать страх, когда кому-то нужна помощь."
    },
    {
        "emotion": "ностальгия",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какой запах или вкус моментально переносит тебя в детство?",
        "answerText": "Запах свежих оладий по утрам. Мама всегда готовила их в выходные, и весь дом наполнялся этим теплым, уютным ароматом. Сейчас, когда я слышу такой запах, будто снова оказываюсь в той маленькой кухне."
    },
    {
        "emotion": "радость",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какой твой самый счастливый день из детства?",
        "answerText": "Это был день, когда родители подарили мне велосипед. Я помню, как мы всей семьёй вышли во двор, и я впервые поехал сам, без поддержки. Ощущение свободы и восторга я не забуду никогда."
    },
    {
        "emotion": "стыд",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Есть ли у тебя детская шалость, о которой тебе до сих пор немного неловко вспоминать?",
        "answerText": "Да, я однажды залез в мамину сумку и взял деньги, чтобы купить себе мороженое. Потом так переживал, что сам всё рассказал. Родители не ругали, но я надолго запомнил это чувство вины."
    },
    {
        "emotion": "теплота",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какое место из детства ты бы хотел посетить снова?",
        "answerText": "Двор бабушкиного дома в деревне. Там росла огромная липа, под которой мы играли, строили шалаши из веток и устраивали тайные собрания. Это место всегда было моим маленьким миром."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какой момент из детства ты хотел бы изменить, если бы мог?",
        "answerText": "Я бы хотел иначе попрощаться с другом, который переехал в другой город. Тогда я стеснялся показать, как мне грустно, и сделал вид, что мне всё равно. Теперь понимаю, что такие моменты нельзя упускать."
    },
    {
        "emotion": "волнение",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какое событие из детства сильно тебя напугало?",
        "answerText": "Когда я потерялся в торговом центре. Мне было лет пять, и на какое-то время я оказался один среди незнакомых людей. Этот страх заблудиться остался со мной надолго."
    },
    {
        "emotion": "интерес",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какое открытие в детстве тебя по-настоящему удивило?",
        "answerText": "Когда я понял, что взрослые тоже иногда боятся. Это произошло, когда папа признался, что переживает перед важным собеседованием. До этого я думал, что взрослые всегда всё контролируют."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какая игра или занятие в детстве приносили тебе больше всего радости?",
        "answerText": "Я обожал устраивать импровизированные спектакли для родственников. Мы с друзьями сочиняли истории, переодевались и разыгрывали целые представления. Это было мое первое соприкосновение с творчеством."
    },
    {
        "emotion": "спокойствие",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Было ли в твоём детстве место, куда ты ходил, чтобы остаться наедине с собой?",
        "answerText": "Да, я любил забираться на крышу сарая на даче. Там был вид на поле, и я мог часами лежать и смотреть на облака, придумывая им имена. Это место стало моим маленьким убежищем."
    },
    {
        "emotion": "радость",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какой подарок в детстве запомнился тебе больше всего?",
        "answerText": "Деревянный конструктор, сделанный дедушкой. Он вырезал детали сам, и каждый элемент был особенным. Это был не просто подарок, а вещь с душой, которую я хранил долгие годы."
    },
    {
        "emotion": "удивление",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Какая история из детства кажется тебе сейчас забавной?",
        "answerText": "Как я всерьёз решил стать археологом после того, как нашёл на огороде ржавую ложку и объявил её артефактом. Я устроил «музей» в старом ящике, собирая туда камни и крышки."
    },
    {
        "emotion": "теплота",
        "topicName": "Воспоминания детства",
        "questionText": "Если бы ты мог передать себе маленькому одно послание из будущего, что бы ты сказал?",
        "answerText": "Я бы сказал: не бойся быть странным. Твои увлечения, вопросы и переживания — это не повод стесняться, а то, что сделает тебя собой. Всё будет хорошо, даже если сейчас кажется иначе."
    },



    {
        "emotion": "ностальгия",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Как ты вспоминаешь свои школьные годы?",
        "answerText": "Школа для меня всегда была местом противоречий. С одной стороны, я любил учиться, мне нравились уроки литературы, истории и биологии. Я с увлечением слушал, когда учительница рассказывала о Древнем Риме или о том, как устроено сердце. А с другой стороны, я терпеть не мог строгие правила, систему оценок и вечные проверки тетрадей. Там было слишком много формальностей, которые мне казались бессмысленными. Но больше всего я скучаю по переменам — этим коротким передышкам, когда мы играли в снежки зимой или сидели на лавочке, обсуждая последние новости класса."
    },
    {
        "emotion": "разочарование",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Какой школьный предмет ты считал абсолютно ненужным?",
        "answerText": "Мне всегда казалось, что уроки черчения были лишними. Возможно, кому-то это действительно пригождалось, но для большинства из нас это были странные линии, которые надо было аккуратно выводить под линейку, не видя в этом никакого смысла. Я не понимал, почему мы тратим на это столько времени, когда можно было бы изучать что-то действительно полезное — например, основы финансовой грамотности или психологию общения. Со временем я понял, что система образования часто устаревала быстрее, чем мир вокруг. И это вызывало у меня внутренний протест, особенно в старших классах."
    },
    {
        "emotion": "гордость",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Какое достижение в учёбе ты запомнил больше всего?",
        "answerText": "Одним из самых ярких моментов для меня было, когда моё сочинение по литературе отправили на городской конкурс. Я тогда написал эссе о «Мастере и Маргарите», и оно оказалось настолько личным, что я не ожидал никакой реакции. А когда на линейке перед всем классом зачитали мой текст и вручили диплом, я впервые почувствовал настоящую гордость за свои мысли. Это был важный момент, потому что тогда я понял: слова могут иметь вес. После этого случая я стал чаще писать — для себя, в дневник, пробовал рассказы. Это здорово изменило моё отношение к письменному слову."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Был ли в твоей жизни преподаватель, который тебя вдохновил?",
        "answerText": "Да, это была моя учительница истории, Марина Викторовна. Она умела рассказывать так, что казалось, будто ты переносишься в прошлое. Её уроки были больше похожи на живые спектакли — с эмоциями, паузами, личными историями. Она не требовала зубрёжки дат, ей было важно, чтобы мы поняли мотивы людей того времени. Благодаря ей я стал интересоваться историей вне школьной программы, читать биографии великих личностей и анализировать, как решения одного человека могут изменить ход истории. Даже сейчас я иногда вспоминаю её лекции, когда вижу современные события."
    },
    {
        "emotion": "размышление",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Как ты относишься к идее, что образование — это не только школа и университет?",
        "answerText": "Я абсолютно согласен с этим. Формальное образование даёт только базу, а настоящее обучение начинается тогда, когда ты сталкиваешься с реальной жизнью. Мне кажется, самые важные уроки я получил не в классе, а в разговорах со взрослыми, в путешествиях, через книги и собственные ошибки. Я научился разбираться в людях, понимать мотивы, строить диалог не благодаря школьной программе, а из наблюдений за окружающим. Сейчас я убеждён, что самообразование и гибкость мышления куда важнее формального диплома, особенно в современном мире, где всё меняется с бешеной скоростью."
    },
    {
        "emotion": "разочарование",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Была ли у тебя ситуация, когда система образования тебя подвела?",
        "answerText": "Да, особенно остро это ощущалось в университете. Я поступил на специальность, которая на тот момент казалась перспективной, но уже на втором курсе понял, что содержание программы устарело. Большинство преподавателей читали лекции по конспектам двадцатилетней давности, а практических знаний было минимум. В какой-то момент я осознал, что мне придётся учиться самому, параллельно с вузом. Это было неприятно, потому что ожидания не совпали с реальностью. Однако позже я воспринял этот опыт как полезный урок: не стоит полагаться только на систему, нужно брать ответственность за своё обучение."
    },
    {
        "emotion": "интерес",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Как ты считаешь, чему стоило бы учить детей в школах вместо привычных предметов?",
        "answerText": "На мой взгляд, в школе катастрофически не хватает предметов, связанных с жизненными навыками. Я бы добавил курсы по критическому мышлению, умению анализировать информацию и отличать факты от манипуляций. Также очень нужны уроки по финансовой грамотности, основам психологии и этики. Важно, чтобы подростки понимали, как устроено общество, как общаться с людьми, отстаивать свои границы. Ещё стоило бы включить блоки про эмоциональный интеллект — чтобы люди с детства умели осознавать и называть свои чувства. Эти знания остаются с человеком на всю жизнь и куда ценнее некоторых формул или дат."
    },
    {
        "emotion": "ностальгия",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Какое школьное событие ты вспоминаешь особенно тепло?",
        "answerText": "Одним из самых светлых воспоминаний для меня остаётся последняя линейка в начальной школе. Тогда мы все, маленькие, стояли с шарами, и учительница, которая вела нас четыре года, прощалась с каждым по имени. Я помню, как она сказала мне, что я самый задумчивый ребёнок в её классе и что это качество важно сохранить. Мне тогда было сложно понять, почему взрослые так расстраиваются на линейке, а теперь я понимаю — мы прощались с беззаботным временем. Этот момент остался в памяти как какой-то рубеж, после которого началась другая, более серьёзная часть жизни."
    },
    {
        "emotion": "гордость",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Какой урок ты бы хотел преподавать сам, если бы был учителем?",
        "answerText": "Если бы у меня была такая возможность, я бы с удовольствием преподавал курс по философии повседневности. Мне всегда казалось, что детям и подросткам не хватает пространства, чтобы размышлять о смысле жизни, о выборе, о том, что такое добро и зло. Я бы хотел задавать им вопросы без однозначных ответов и вместе искать на них разные точки зрения. Это помогло бы формировать не только кругозор, но и уважение к чужим мнениям. Мне кажется, именно такие уроки дают человеку внутреннюю опору, которая остаётся с ним на всю жизнь, независимо от профессии."
    },
    {
        "emotion": "раздражение",
        "topicName": "Образование",
        "questionText": "Что больше всего раздражало тебя в школьной системе?",
        "answerText": "Больше всего меня злило, что в школе ценили не знания, а послушание. Ты мог выучить тему, но если у тебя был плохой почерк или ты забыл подписать тетрадь, оценку снижали. И наоборот — те, кто заучивал формулировки, не вникая в суть, получали пятёрки. Эта система поощряла конформизм и страх ошибаться. Я много раз сталкивался с тем, что инициатива не поощрялась, особенно если она шла вразрез с мнением учителя. Это воспитывало в людях привычку молчать, даже когда ты видишь проблему. Сейчас я рад, что смог сохранить способность думать иначе."
    },

    {
        "emotion": "счастье",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Что для тебя значит твоя работа?",
        "answerText": "Моя работа — это не просто способ зарабатывать деньги, но и возможность развиваться и реализовывать себя. Я нахожу вдохновение в решении нестандартных задач и в общении с коллегами. Это пространство для творчества и самовыражения. Когда я понимаю, что мой вклад помогает команде или проекту двигаться вперёд, я чувствую удовлетворение. Работа стала важной частью моей жизни, в которой я нахожу баланс между обязанностями и стремлением к личностному росту."
    },
    {
        "emotion": "разочарование",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Бывали ли моменты, когда ты разочаровывался в своей профессии?",
        "answerText": "Да, такие моменты были. Иногда мне приходилось сталкиваться с проектами, которые казались неинтересными, а выполнение задач становилось рутиной. Бывали случаи, когда корпоративная культура мешала развитию, а ожидания от работы не совпадали с реальностью. Эти моменты были болезненными, так как я понял, что в поисках стабильности я иногда терял себя. Но, оглядываясь назад, я понял, что эти трудности помогли мне переосмыслить свои приоритеты и двигаться дальше, выбирая работу, которая действительно приносит радость."
    },
    {
        "emotion": "удовлетворение",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Какие моменты на работе приносят тебе наибольшее удовлетворение?",
        "answerText": "Для меня наибольшее удовлетворение — это когда я решаю сложную задачу, которая требует креативного подхода. Также мне нравится работать с командой, когда все вносят свои идеи и мы вместе находим оптимальное решение. Особенно радует, когда я вижу, как моя работа напрямую влияет на развитие проекта. Бывают такие моменты, когда я чувствую, что проделал действительно важную работу, и это наполняет меня гордостью и мотивацией продолжать."
    },
    {
        "emotion": "беспокойство",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Есть ли у тебя опасения относительно будущего своей профессии?",
        "answerText": "Да, я беспокоюсь о том, что в будущем могут возникнуть технологические изменения, которые сделают мою профессию устаревшей. Например, автоматизация и искусственный интеллект уже начинают заменять некоторые задачи, которые раньше выполняли люди. Я понимаю, что важно постоянно адаптироваться и учиться новым навыкам, чтобы оставаться востребованным. Это вызывает у меня чувство беспокойства, ведь нужно быть готовым к постоянным изменениям. Однако я верю, что те, кто будет гибким и готов к обучению, смогут найти своё место в любом будущем."
    },
    {
        "emotion": "оптимизм",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Как ты видишь свою карьеру через 5 лет?",
        "answerText": "Через пять лет я надеюсь быть на новом уровне, где смогу применять свои знания и опыт в более сложных и интересных проектах. Я хочу заниматься тем, что меня вдохновляет, и продолжать развиваться в профессиональном плане. Возможно, это будет переход на более высокую позицию, где я смогу влиять на стратегическое развитие команды или компании. Главное для меня — это не стоять на месте и продолжать совершенствоваться, открывая новые горизонты."
    },
    {
        "emotion": "сожаление",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Есть ли у тебя какие-то сожаления, связанные с работой?",
        "answerText": "Иногда я жалею, что в какой-то момент своей карьеры не решил сменить направление, пока был моложе. Были возможности работать в новых областях, но я выбрал более привычный и безопасный путь. Я понимаю, что это было связано с некоторым страхом перед неопределённостью. Но теперь я осознаю, что если бы я рискнул, возможно, мои профессиональные интересы развивались бы быстрее. Это сожаление учит меня не бояться делать смелые шаги в будущем."
    },
    {
        "emotion": "энтузиазм",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Что тебе нравится в работе больше всего?",
        "answerText": "Мне нравится ощущение, когда я решаю сложную задачу, особенно если она требует креативного подхода. Также я получаю удовольствие от того, что каждый день приносит новые вызовы и возможности для роста. Моя работа никогда не становится однообразной, всегда есть что-то новое, что нужно изучить или освоить. Этот процесс постоянного обучения и самосовершенствования вдохновляет меня и заставляет не останавливаться на достигнутом."
    },
    {
        "emotion": "вдохновение",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Какие качества ты ценишь в коллегах?",
        "answerText": "Я ценю в коллегах открытость к новым идеям, готовность к сотрудничеству и честность в общении. Работать с людьми, которые вдохновляют и мотивируют, всегда приятно. Также важно, чтобы коллеги были профессионалами в своей области и готовы помогать друг другу. Когда в команде царит атмосфера взаимного уважения и поддержки, это становится залогом успеха в проекте и помогает каждому из нас расти и развиваться."
    },
    {
        "emotion": "позитив",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Какая была твоя первая работа?",
        "answerText": "Моя первая работа была в небольшом кафе, когда я ещё учился в школе. Я работал официантом, и это был мой первый опыт работы с клиентами. Хотя эта работа была физически тяжёлой и не всегда приятной, она научила меня многому: дисциплине, коммуникации с людьми и ответственности. Это был интересный опыт, который помог мне понять важность качественного обслуживания и выстраивания доверительных отношений с людьми. Этот опыт стал основой для моего дальнейшего карьерного роста."
    },
    {
        "emotion": "удовлетворение",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Что самое важное для тебя в твоей профессии?",
        "answerText": "Самое важное для меня в профессии — это возможность реализовывать свои идеи и видеть результаты своей работы. Я ценю, когда я могу влиять на конечный результат, будь то создание продукта или решение проблемы. Также мне важно, чтобы моя работа имела смысл и приносила пользу. Мне нравится ощущение, что мои усилия делают мир вокруг немного лучше, и я могу гордиться тем, что делаю."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Что тебя расстраивает в профессии?",
        "answerText": "Меня расстраивает, когда приходится сталкиваться с бюрократией или чрезмерной регламентацией, которая ограничивает креативность. Бывает, что я чувствую, что мои идеи не реализуются из-за ненужных административных препятствий. Это вызывает чувство фрустрации, потому что я знаю, что могли бы добиться большего, если бы не эти барьеры. Иногда приходится тратить время на решения, которые не связаны напрямую с работой, и это меня расстраивает."
    },
    {
        "emotion": "неуверенность",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Что для тебя является самым трудным в профессиональной жизни?",
        "answerText": "Самым трудным для меня является балансировка между работой и личной жизнью. Бывает, что работа занимает все время, и я не могу уделить достаточно внимания семье или своим увлечениям. Также сложно справляться с чувством перегрузки, когда проектов становится слишком много, а времени на всё не хватает. Иногда приходится выбирать, чем пожертвовать, и это вызывает неуверенность. Я стараюсь находить пути для более эффективного управления временем, но это продолжает быть большой трудностью."
    },
    {
        "emotion": "сосредоточенность",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Как ты справляешься с трудностями в работе?",
        "answerText": "Когда я сталкиваюсь с трудностями, я стараюсь сначала тщательно проанализировать ситуацию и понять её суть. Иногда полезно поговорить с коллегами, обменяться мнениями и найти альтернативные решения. Я привык не паниковать в таких моментах и искать выход с холодной головой. Важно понимать, что каждое препятствие — это возможность научиться чему-то новому. Я также использую методы планирования и приоритетности задач, чтобы избежать перегрузки и справиться с трудностями шаг за шагом."
    },
    {
        "emotion": "счастье",
        "topicName": "Работа и профессия",
        "questionText": "Какие преимущества ты видишь в своей профессии?",
        "answerText": "Одним из главных преимуществ моей профессии является гибкость. Я могу выбирать, какие проекты мне интересны, и сосредоточиться на тех аспектах работы, которые приносят мне удовлетворение. Также моя профессия даёт возможность работать с людьми, обмениваться опытом и знаниями, что всегда обогащает. Ещё я ценю, что моя работа требует постоянного обучения и адаптации, что позволяет мне не застаиваться и развиваться. Это даёт мне чувство удовлетворения и мотивацию продолжать двигаться вперёд."
    }
    ,

    {
        "emotion": "интерес",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Что для тебя значит религия?",
        "answerText": "Религия для меня — это не только система верований, но и философия жизни, которая даёт людям ориентиры и ответы на важнейшие вопросы. Для многих религия служит основой для моральных устоев и внутренней гармонии. Лично я воспринимаю её как часть культурного наследия, которая помогает человеку осмыслять своё место в мире. Однако для меня религия — это вопрос личного выбора, и я считаю, что каждый имеет право сам решать, что для него является истиной."
    },
    {
        "emotion": "сомнение",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "В чем ты видишь главные противоречия в религии?",
        "answerText": "Одним из главных противоречий в религии я вижу её склонность к догматизму и невозможности для некоторых людей подвергать сомнению установленные истины. Иногда религия становится источником конфликтов, когда люди начинают воспринимать свои верования как единственно правильные, что ведёт к исключению других точек зрения. Я также сталкивался с вопросом, почему религиозные истины, не имеющие научных доказательств, принимаются за абсолютные, несмотря на научный прогресс. Это вызывает у меня определённые сомнения."
    },
    {
        "emotion": "уважение",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Какие религиозные учения или философии ты уважительно воспринимаешь?",
        "answerText": "Я уважаю учения, которые пропагандируют мир, любовь и уважение к другим людям, такие как буддизм или христианство в его оригинальном учении. Важно, чтобы религия служила не для создания разделений, а для объединения людей в поисках внутреннего мира и моральных ориентиров. Я восхищаюсь теми философиями, которые акцентируют внимание на личностном росте и стремлении к добру. Моя точка зрения — в том, что религия должна развивать и поддерживать гармонию в человеке и обществе."
    },
    {
        "emotion": "сдержанность",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Как ты относишься к религиозным практикам?",
        "answerText": "Я отношусь к религиозным практикам с определённой сдержанностью. Я понимаю, что для многих людей обряды и ритуалы важны, поскольку они помогают почувствовать связь с чем-то большим, чем мы сами. Однако для себя я предпочитаю более философский подход, чем практический. Ритуалы не всегда кажутся мне необходимыми, если они не способствуют реальному улучшению жизни. Но я не осуждаю людей, для которых эти практики важны, поскольку это часть их духовного пути."
    },
    {
        "emotion": "покорность",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Чувствуешь ли ты связь с высшими силами?",
        "answerText": "Иногда я ощущаю глубокую связь с чем-то неизведанным и большим, чем просто человеческое существование. Это не обязательно связано с традиционными представлениями о Боге или высших силах, скорее, это ощущение внутренней гармонии и понимания, что есть нечто большее, что управляет миром. Возможно, это скорее ощущение покорности перед необъяснимыми аспектами жизни. Но это чувство не всегда стабильное, оно приходит в моменты тишины или размышлений."
    },
    {
        "emotion": "неуверенность",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Существуют ли моменты, когда ты сомневаешься в своей религиозной позиции?",
        "answerText": "Да, бывает, что в периоды жизненных трудностей или кризисов я начинаю сомневаться в своей религиозной позиции. Это может быть вызвано внешними обстоятельствами, когда сталкиваешься с несправедливостью, страданиями людей или глобальными трагедиями. Иногда эти события заставляют задуматься, если Бог существует, то почему происходит так много боли и несправедливости? Такие вопросы ставят под сомнение мою веру и я, вероятно, не единственный, кто переживает такие моменты сомнения."
    },
    {
        "emotion": "любопытство",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Интересуешься ли ты другими религиями или философиями?",
        "answerText": "Да, мне интересно изучать различные религии и философии, потому что они дают богатый культурный контекст и помогают понять, как люди по всему миру ищут ответы на важнейшие вопросы жизни. Я пытался ознакомиться с текстами буддизма, индуизма, христианства и даже древнегреческой философии. Это позволяет мне увидеть, какие подходы используют разные культуры для объяснения смысла жизни и смерти, что обогатило моё понимание человеческой природы."
    },
    {
        "emotion": "неудовлетворённость",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Как ты относишься к конфликтам на религиозной почве?",
        "answerText": "Конфликты, возникающие из-за религиозных различий, вызывают у меня чувство глубокого неудовлетворения. Религия должна служить объединению людей, а не разъединению. Мне трудно понять, почему некоторые группы людей готовы идти на насилие из-за различий в верованиях, особенно когда все религии учат любви и уважению. Это создаёт лишь страдания и несправедливость, а не поиски истины. Я верю, что если бы люди искали общие ценности, а не различия, мир был бы гораздо гармоничнее."
    },
    {
        "emotion": "сопротивление",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Когда ты осуждаешь религиозные убеждения других людей?",
        "answerText": "Я стараюсь избегать осуждения чужих религиозных убеждений, но иногда чувствую внутреннее сопротивление, если эти убеждения противоречат моим ценностям. Например, если религия пропагандирует нетерпимость или угнетение определённых групп людей. Я не поддерживаю идею, что вера должна быть основана на исключении других и использовании силы для утверждения своих взглядов. Я верю в мирное сосуществование и уважение к различным верованиям, даже если я не всегда согласен с ними."
    },
    {
        "emotion": "миролюбие",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Как ты видишь роль религии в современном обществе?",
        "answerText": "Я считаю, что религия в современном обществе должна играть роль морального ориентира и источника внутренней гармонии для людей, а не инструмент для манипуляций. Важно, чтобы религия служила развитию толерантности, взаимопонимания и уважения к другим культурам и верованиям. В мире, где часто бывают конфликты, религия может стать мостом для понимания, а не барьером. Главное — сохранить её как источник личной духовности и уважать чужие убеждения."
    },
    {
        "emotion": "сожаление",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Есть ли у тебя сожаление по поводу твоего отношения к религии?",
        "answerText": "Иногда мне кажется, что я слишком скептически отношусь к религии и не даю себе возможности глубже понять её истинную сущность. Возможно, я упускаю что-то важное, что может быть полезным для моего внутреннего мира. Но в то же время я понимаю, что сомнения и вопросы — это естественная часть моего духовного пути. Это не столько сожаление, сколько осознание того, что я ещё в поиске своего собственного ответа на многие вопросы."
    },
    {
        "emotion": "любовь",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Как ты оцениваешь любовь как концепцию в религии?",
        "answerText": "Любовь — это одна из самых сильных и универсальных тем в религии, и она меня очень вдохновляет. В различных религиях любовь преподносится как высшая ценность, связывающая нас с другими людьми и с Богом. Я воспринимаю любовь как путь к внутреннему миру и миру вокруг. Любовь может стать мощным инструментом, объединяющим людей, несмотря на их различия, и именно в этом я вижу ценность религии — она помогает людям стремиться к лучшему."
    },
    {
        "emotion": "сомнение",
        "topicName": "Отношение к религии",
        "questionText": "Есть ли в религии что-то, что вызывает у тебя сомнения или недоумение?",
        "answerText": "Да, в религии бывают моменты, которые вызывают у меня сомнения. Например, я не всегда понимаю, как некоторые религиозные заповеди могут быть интерпретированы в контексте современных реалий. Также меня удивляют случаи, когда религия используется для оправдания насилия или нетерпимости. Я думаю, что важность религии заключается не в буквальном следовании правилам, а в их моральной сути, и я сомневаюсь, что все религиозные практики соответствуют этой сути."
    },

    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Какие политические ценности для вас наиболее важны?",
        "answerText": "Для меня важны ценности свободы и справедливости. Я верю, что каждый человек должен иметь право на свободу выбора и самовыражение. При этом я считаю, что важна роль государства в обеспечении равенства и защите прав человека. В свою очередь, я понимаю, что иногда приходится делать компромиссы между этими ценностями ради стабильности в обществе."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Как вы относитесь к текущей политической ситуации в вашей стране?",
        "answerText": "Меня беспокоит состояние политической среды в нашей стране. С одной стороны, я вижу, что происходят некоторые изменения, но с другой стороны, чувствую, что многие проблемы остаются нерешенными. Угнетение свободы слова, ограничение прав и неполное соблюдение закона — это те вещи, которые вызывают у меня грусть и разочарование."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Как вы оцениваете роль политических лидеров в вашем обществе?",
        "answerText": "Политические лидеры имеют огромное влияние на развитие общества. Они должны не только управлять государством, но и служить примером для граждан, олицетворяя те ценности, которые декларируют. Однако, на практике, часто возникает ощущение, что они больше ориентированы на личные интересы или поддержку своей власти, что подрывает доверие к институтам власти."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Считаете ли вы возможным позитивные изменения в политической системе?",
        "answerText": "Я верю в возможность изменений, хоть это и требует много времени и усилий. В последние годы я наблюдаю, как молодые люди начинают интересоваться политикой и выражать свои взгляды. Это дает надежду на то, что со временем может произойти трансформация системы, и она станет более открытой и справедливой."
    },
    {
        "emotion": "замешательство",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Как вы относитесь к идее политической апатии среди молодежи?",
        "answerText": "Я немного запутался в этом вопросе. С одной стороны, молодежь действительно часто проявляет апатию к политике, что может быть связано с разочарованием в существующих системах. Но с другой стороны, это также может быть признаком того, что они не верят в способность политиков сделать реальный вклад в их жизнь. Мне трудно сказать, как в этом контексте наилучшим образом поддерживать активность молодежи."
    },
    {
        "emotion": "гнев",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Что вас больше всего раздражает в политике?",
        "answerText": "Меня сильно раздражает лицемерие политиков. Когда они обещают одно, а потом делают совершенно другое, или, что еще хуже, просто игнорируют нужды народа. Это создает атмосферу недовольства и отчуждения. Я считаю, что политика должна быть открытой и честной, а не играми ради сохранения власти."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Как изменились ваши политические взгляды с течением времени?",
        "answerText": "Мои взгляды на политику стали более зрелыми и сбалансированными. Раньше я был более радикальным в своих суждениях, часто идеализировал различные политические системы. Однако со временем я стал больше фокусироваться на практических аспектах политических решений и на том, как они влияют на жизнь обычных людей."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Что вас беспокоит в будущем политической ситуации?",
        "answerText": "Меня тревожит тенденция к усилению авторитаризма в разных странах. Это опасный путь, который может привести к ущемлению прав и свобод людей. Также я переживаю за ухудшение политической культуры, где часто доминируют популистские лозунги и манипуляции, а не серьезные, основанные на фактах дискуссии."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Что вы думаете о политической поляризации в обществе?",
        "answerText": "Поляризация вызывает у меня грусть. Я считаю, что она делает общественные дискуссии более жесткими и разделяет людей, создавая стены, а не мосты между разными точками зрения. Это не способствует конструктивному диалогу и решению реальных проблем, которые волнуют людей."
    },
    {
        "emotion": "замешательство",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Как вы видите роль интернета в политике?",
        "answerText": "Интернет значительно изменил политический ландшафт, но я нахожусь в некотором замешательстве относительно того, как это повлияло на политику. С одной стороны, он дает возможность людям выражать свои взгляды и мобилизоваться, с другой — создаются информационные пузырьки, где люди получают только те новости, которые подтверждают их точку зрения, и это затрудняет конструктивные обсуждения."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Как вы относитесь к политическому коррупционализму?",
        "answerText": "Коррупция — это одна из самых болезненных тем в политике. Я ощущаю глубокую грусть, когда сталкиваюсь с фактами коррупции, потому что это разрушает доверие к государственным институтам и снижает эффективность работы власти. Коррупция является настоящим препятствием для развития общества, и ее сложно искоренить."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Какую роль в политике играет образование?",
        "answerText": "Образование играет ключевую роль в формировании политических взглядов. Люди, которые более информированы, обычно имеют более сбалансированное мнение о политике. Я считаю, что система образования должна сосредотачиваться не только на теоретических знаниях, но и на воспитании гражданской ответственности и понимания политических процессов."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Какие изменения в политической системе вы хотели бы видеть?",
        "answerText": "Я бы хотел увидеть больше прозрачности и участия граждан в принятии политических решений. Это могло бы включать в себя более активное использование технологий для вовлечения граждан в процесс выборов и повышения их ответственности. Я также верю в необходимость борьбы с политической элитой, которая существует только для себя, а не для людей."
    },
    {
        "emotion": "гнев",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Как вы относитесь к политическому цинизму?",
        "answerText": "Политический цинизм вызывает у меня гнев. Я считаю, что многие политики играют на циничных ожиданиях людей, манипулируя их эмоциями ради собственных интересов. Это подрывает доверие к политическим институтам и мешает настоящим реформам."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Отношение к политике",
        "questionText": "Какие политические события оказали наибольшее влияние на вашу жизнь?",
        "answerText": "На мою жизнь большое влияние оказали события, связанные с демократическими изменениями в моей стране. Это пробудило во мне интерес к политике и понимание того, как важно быть активным гражданином. Я также столкнулся с моментами, когда видел, как политические решения могут кардинально изменять жизнь простых людей, и это вдохновило меня стремиться к более глубокому пониманию этих процессов."
    },

    {
        "emotion": "страх",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Что для вас является самым большим страхом?",
        "answerText": "Мой самый большой страх — это потерять близких. Я боюсь, что однажды окажусь один, и не смогу никому помочь или получить поддержку в трудные моменты."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Какие события в мире вызывают у вас тревогу?",
        "answerText": "Меня беспокоят глобальные угрозы, такие как изменение климата или ядерное оружие. Я переживаю за будущее планеты и за то, что мир может столкнуться с катастрофой, от которой уже будет невозможно отойти."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Есть ли у вас опасения по поводу собственной жизни и здоровья?",
        "answerText": "Я часто переживаю, что не смогу справиться с болезнями или с утратой здоровья. Это чувство беспокойства подкрадывается, особенно когда я вижу, как другие люди сталкиваются с тяжелыми диагнозами или ограничениями."
    },
    {
        "emotion": "сомнение",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Как вы справляетесь со страхом перед неизвестным?",
        "answerText": "Я стараюсь контролировать свои эмоции и не думать о том, что нельзя предсказать. Часто мне помогает размышление о том, что все происходящее — это часть жизненного пути, и не всегда нужно понимать, куда он ведет, чтобы двигаться вперед."
    },
    {
        "emotion": "неуверенность",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Какие личные неудачи вам страшны?",
        "answerText": "Меня пугает мысль о том, что я не смогу достичь своих целей или что мои усилия окажутся тщетными. Неудача в личных проектах или в карьере всегда оставляет чувство неуверенности и страха, что все будет зря."
    },
    {
        "emotion": "страх",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Какой ваш самый глубокий страх в отношениях с людьми?",
        "answerText": "Мой глубокий страх заключается в том, что я могу потерять доверие людей или быть отвергнутым. Иногда мне кажется, что не смогу оправдать чьи-то ожидания или не смогу быть на высоте в отношениях."
    },
    {
        "emotion": "паника",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Что вызывает у вас чувство паники?",
        "answerText": "Паника охватывает меня, когда я оказываюсь в ситуации, которую не могу контролировать. Это может быть стресс на работе, неожиданная угроза или неопределенность в жизни. Я чувствую, как теряю связь с реальностью и начинаю искать выход."
    },
    {
        "emotion": "сомнение",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Как вы боретесь с сомнениями в собственных силах?",
        "answerText": "Сомнения — это естественная часть жизни, но я стараюсь напоминать себе о прошлом опыте, о том, что мне удавалось справляться с трудными ситуациями. Я также нахожу поддержку в близких людях, которые верят в меня, когда я сам в себе сомневаюсь."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Как вы переживаете потерю близких людей?",
        "answerText": "Потеря близкого человека оставляет глубокую рану в душе. Я чувствую печаль и безысходность, потому что этот человек становится частью моей жизни, и я не готов смириться с тем, что его больше нет рядом."
    },
    {
        "emotion": "страх",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Как вы справляетесь со страхом перед будущим?",
        "answerText": "Страх перед будущим всегда присутствует, но я стараюсь воспринимать его как вызов. Понимание, что будущее всегда неопределенно, помогает мне расслабиться и не зацикливаться на том, что может произойти."
    },
    {
        "emotion": "гнев",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Есть ли у вас страх перед несправедливостью в мире?",
        "answerText": "Да, этот страх очень сильный. Я часто чувствую гнев, когда сталкиваюсь с проявлениями несправедливости, будь то в отношении людей, прав или социальных процессов. Это вызывает у меня желание бороться за более справедливый мир."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Как вы справляетесь с тревогой о будущем ваших детей?",
        "answerText": "Тревога о будущем моих детей — это один из самых тяжелых аспектов моей жизни. Я переживаю, что мир может стать хуже, и они столкнутся с проблемами, которые мне сейчас трудно даже представить. Я стараюсь воспитывать их в любви и заботе, надеясь, что эти ценности помогут им справиться с трудностями."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Какой страх вам не дает покоя больше всего?",
        "answerText": "Мой самый тревожный страх — это осознание того, что я не смогу оставить след в этом мире, что моя жизнь не будет иметь значения для других. Это чувство заставляет меня сомневаться в своих действиях и решениях."
    },
    {
        "emotion": "страх",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Какие фобии вас пугают?",
        "answerText": "Я боюсь замкнутых пространств. Если мне приходится долго находиться в тесном месте, начинаю чувствовать клаустрофобию. Этот страх мешает мне в некоторых ситуациях и сильно ограничивает мои действия."
    },
    {
        "emotion": "неуверенность",
        "topicName": "Страхи и опасения",
        "questionText": "Как вы преодолеваете страх перед неудачами?",
        "answerText": "Каждый раз, когда я сталкиваюсь с неудачей, мне приходится снова собирать силы, чтобы двигаться дальше. Я напоминаю себе, что неудачи — это не конец, а уроки, которые нужно извлечь, чтобы стать сильнее."
    }



    ,
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Какие хобби вам нравятся и почему?",
        "answerText": "Я всегда любил читать книги, особенно научную фантастику и философию. Эти жанры позволяют мне погрузиться в мир идей и размышлений, что помогает развивать критическое мышление. Также мне нравится заниматься фотографией, это позволяет фиксировать моменты жизни и выражать свои чувства через изображения."
    },
    {
        "emotion": "радость",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Какое хобби доставляет вам наибольшее удовольствие?",
        "answerText": "Мне очень нравится путешествовать. Это не только открывает новые места, но и позволяет встретить интересных людей, узнать другие культуры. Путешествия вдохновляют меня, и я всегда привожу с собой множество новых идей и впечатлений."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Как вы начали заниматься своим любимым хобби?",
        "answerText": "Я начал заниматься рисованием, когда был подростком. Вдохновением стали мои друзья, которые уже увлекались искусством, а я решил попробовать. С тех пор рисование стало моим способом выражения эмоций, а со временем я освоил несколько техник и теперь могу создавать свои картины."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Как ваше хобби помогает вам в повседневной жизни?",
        "answerText": "Мое хобби — это йога. Она помогает мне расслабиться, восстановить энергию и поддерживать физическое здоровье. Кроме того, практики медитации и дыхательные упражнения, которые я использую в йоге, помогают мне справляться с напряжением и стрессом в повседневной жизни."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Бывали ли моменты, когда вы не могли заниматься своим хобби?",
        "answerText": "Да, когда я переживал сложный период в жизни, мне было трудно найти время для своих увлечений. Я чувствовал, что потерял связь с тем, что приносило радость. Это было грустно, потому что хобби всегда было для меня источником вдохновения и спокойствия."
    },
    {
        "emotion": "замешательство",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Сложно ли вам выделить время для хобби?",
        "answerText": "Иногда это бывает действительно сложно, особенно когда работа или другие обязательства занимают большую часть дня. Я стараюсь находить время, даже если это всего несколько минут в день, чтобы продолжать заниматься тем, что мне нравится. Однако бывает, что все-таки приходится откладывать увлечения на потом."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Как часто вы уделяете время своим увлечениям?",
        "answerText": "Я стараюсь заниматься своими хобби несколько раз в неделю. Обычно это зависит от моего настроения и свободного времени. Когда я могу выделить больше времени, то увлекаюсь творчеством или спортом на протяжении нескольких часов подряд."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Есть ли хобби, которое вы когда-то любили, но сейчас забросили?",
        "answerText": "Когда-то я увлекался игрой на музыкальных инструментах, но с течением времени забросил это хобби. Это меня немного огорчает, потому что я понимаю, как много удовольствия мне это приносило. Возможно, мне стоит вернуться к этому, но пока нет возможности."
    },
    {
        "emotion": "радость",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Как ваше хобби влияет на ваше настроение?",
        "answerText": "Когда я занимаюсь спортом, особенно бегом или плаванием, мое настроение значительно улучшается. Это не только помогает мне физически, но и дает заряд энергии на весь день. Я чувствую себя бодрым и настроенным на позитив, когда завершаю тренировку."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Что вам дает хобби, что вы не получаете в повседневной жизни?",
        "answerText": "Мое увлечение рисованием даёт мне возможность выразить свои эмоции и мысли, которые я не всегда могу передать словами. Это также помогает мне успокоиться, сбалансировать свои чувства и просто быть в моменте. Это то, что недостаёт мне в повседневной жизни, где всё часто подчинено логике и обязанностям."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Как вы решаете, какое хобби попробовать новым?",
        "answerText": "Когда я ищу новое хобби, я обычно начинаю с того, что мне интересно попробовать что-то из области творчества. Я обожаю экспериментировать с новыми видами искусства, будь то кулинария, живопись или даже танцы. Это должно быть что-то, что увлечет меня и даст возможность учиться и развиваться."
    },
    {
        "emotion": "замешательство",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Бывает ли вам сложно выбрать хобби в зависимости от времени года?",
        "answerText": "Да, бывает. Летом мне нравится проводить время на свежем воздухе, заниматься активными видами спорта, такими как велоспорт или походы. А зимой я больше предпочитаю уютные занятия, такие как чтение книг или занятия рукоделием. Мне всегда хочется чем-то заниматься, что соответствует сезону."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Какое хобби для вас в первую очередь связано с личным ростом?",
        "answerText": "Для меня важным хобби является чтение книг по психологии и личностному развитию. Это помогает мне лучше понять себя и окружающих. Я учусь принимать решения, решать конфликты и улучшать отношения с людьми, что, в свою очередь, помогает мне расти как личности."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Когда вам не хватает времени на хобби, как это сказывается на вас?",
        "answerText": "Когда я не могу найти время для своего хобби, я начинаю чувствовать себя перегруженным и напряжённым. Увлечения дают мне возможность расслабиться и восстановиться, и когда этого нет, я начинаю терять фокус и мотивацию для других дел."
    },
    {
        "emotion": "радость",
        "topicName": "Хобби и увлечения",
        "questionText": "Какое хобби вы бы порекомендовали попробовать другим?",
        "answerText": "Я бы порекомендовал заниматься йогой или медитацией. Это помогает не только улучшить физическую форму, но и обрести внутренний баланс и спокойствие. Я считаю, что эти практики могут помочь людям справляться со стрессом и найти гармонию в жизни."
    }


    ,
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Какое ваше отношение к современным технологиям?",
        "answerText": "Я считаю, что технологии играют огромную роль в нашей жизни и могут сильно улучшить её. Современные инновации, такие как искусственный интеллект и автоматизация, способны значительно упростить многие процессы, от работы до личных дел. Однако важно сохранять баланс и не забывать о людях за этими технологиями."
    },
    {
        "emotion": "предостережение",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Считаете ли вы, что технологии могут представлять угрозу?",
        "answerText": "Да, я обеспокоен тем, что технологии могут использоваться не в самых лучших целях. Проблемы, связанные с конфиденциальностью данных, искусственным интеллектом и автоматизацией рабочих мест, могут привести к нежелательным последствиям, если не будут должным образом контролироваться. Важно помнить о людях и их правах, когда внедряются новые технологии."
    },
    {
        "emotion": "сдержанность",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Как вы оцениваете влияние технологий на личную жизнь?",
        "answerText": "Технологии, безусловно, значительно облегчают многие аспекты личной жизни, от общения до организации задач. Однако они могут создавать зависимость и отвлекать от реальной жизни. Иногда мне кажется, что слишком много времени уходит на взаимодействие с гаджетами и соцсетями, что мешает проводить время с близкими."
    },
    {
        "emotion": "оптимизм",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Как вы думаете, как технологии изменят будущее?",
        "answerText": "Я уверен, что технологии будут продолжать развиваться, и в будущем мы увидим множество новых инноваций, которые улучшат качество жизни. Например, медицинские технологии могут значительно повысить продолжительность жизни, а искусственный интеллект поможет оптимизировать многие отрасли. Но также важно контролировать этот процесс, чтобы избежать негативных последствий."
    },
    {
        "emotion": "недоумение",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Как вы относитесь к идее искусственного интеллекта, который может заменять людей на рабочих местах?",
        "answerText": "Идея замены людей искусственным интеллектом вызывает у меня смешанные чувства. С одной стороны, автоматизация может освободить людей от рутинной работы и повысить производительность. С другой стороны, это может привести к значительным социальным проблемам, таким как безработица и экономическое неравенство. Нужно внимательно следить за тем, как эта технология будет внедряться."
    },
    {
        "emotion": "удивление",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Какие технологические новшества вас удивляют?",
        "answerText": "Одним из самых удивительных достижений, на мой взгляд, является развитие технологий виртуальной и дополненной реальности. Возможность погрузиться в полностью новый мир или дополнить реальный мир виртуальными элементами открывает огромные возможности для обучения, развлечений и работы. Это действительно поразительно, как быстро технологии меняют наш опыт восприятия."
    },
    {
        "emotion": "осторожность",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Что вас настораживает в современном технологическом прогрессе?",
        "answerText": "Меня настораживает скорость, с которой происходят изменения в сфере технологий. Часто нет времени на должное осмысление последствий внедрения новых технологий. Например, развитие биометрической идентификации и слежки вызывает у меня беспокойство о возможных злоупотреблениях и нарушениях личных прав."
    },
    {
        "emotion": "размышление",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Как вы думаете, насколько важно быть в курсе новых технологий?",
        "answerText": "Я считаю, что быть в курсе новых технологий сегодня очень важно. Мир стремительно меняется, и если не следить за прогрессом, можно отстать от конкуренции, будь то в работе или в личной жизни. Однако нужно понимать, что не все новшества нужно принимать безоговорочно, важно критически осмысливать, как это влияет на нас."
    },
    {
        "emotion": "заинтересованность",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Какой технологический тренд вас интересует в будущем?",
        "answerText": "Меня особенно интересует развитие искусственного интеллекта и его применение в различных сферах жизни. Это может включать как улучшение медицинских диагностики, так и более эффективное управление городами. Я также слежу за развитием технологий в области блокчейн и криптовалют, так как это открывает новые возможности для децентрализованных систем."
    },
    {
        "emotion": "сомнение",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Считаете ли вы, что слишком много технологий может привести к изоляции людей?",
        "answerText": "Да, мне кажется, что с ростом использования технологий люди становятся всё более изолированными друг от друга. Онлайн-коммуникации заменяют живое общение, а многие предпочитают проводить время с гаджетами, а не с близкими. Важно найти баланс, чтобы технологии не стали заменой реальным взаимодействиям."
    },
    {
        "emotion": "удовлетворение",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Какое технологическое устройство или приложение вы используете чаще всего?",
        "answerText": "Я использую смартфон и ноутбук почти каждый день. Смартфон — это не только средство общения, но и инструмент для работы, просмотра новостей и планирования задач. Также я активно использую приложения для медитации и трекинга здоровья, что помогает мне поддерживать баланс в жизни."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Как вы относитесь к будущему роботизации в повседневной жизни?",
        "answerText": "Роботизация может стать важной частью нашей повседневной жизни. Я думаю, что она значительно упростит многие аспекты, такие как уборка, доставка товаров и помощь пожилым людям. Однако, как и в случае с другими технологиями, важно соблюдать этические нормы и следить за тем, чтобы роботы не заменяли человеческое общение и заботу."
    },
    {
        "emotion": "любопытство",
        "topicName": "Отношение к технологиям",
        "questionText": "Какое технологическое достижение вас вдохновляет на большее использование технологий?",
        "answerText": "Меня вдохновляют достижения в области искусственного интеллекта и машинного обучения. Возможность создать системы, которые могут адаптироваться и обучаться, открывает невероятные перспективы. Например, в медицине это может привести к созданию более точных диагностических инструментов и персонализированных лечебных планов."
    }

    ,
    {
        "emotion": "размышление",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Какие жизненные принципы вы считаете для себя наиболее важными?",
        "answerText": "Для меня важными являются принципы честности и уважения к другим. Я всегда стараюсь поступать так, чтобы не нарушать чужие границы и не причинять боль другим людям. В то же время, я считаю важным находить баланс между своими потребностями и интересами других людей, уважая их, но не забывая о себе."
    },
    {
        "emotion": "уверенность",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Как вы решаете, когда ваш принцип сталкивается с чужими взглядами?",
        "answerText": "Когда сталкиваюсь с чужими взглядами, я всегда стараюсь уважать их точку зрения, но также придерживаюсь своего принципа, если я считаю его правильным. Важно открыто общаться и объяснять, почему я придерживаюсь определенного мнения, но при этом всегда оставаться готовым к компромиссу, если это возможно."
    },
    {
        "emotion": "сдержанность",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Какие жизненные принципы вы бы не стали нарушать ради выгоды?",
        "answerText": "Я никогда не стал бы нарушать принципы честности и справедливости ради выгоды. Для меня важнее сохранять свою моральную целостность и уважение к себе и окружающим, чем достичь каких-либо личных выгод. Я уверен, что долгосрочные ценности важнее краткосрочных удовольствий."
    },
    {
        "emotion": "усталость",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Как ваши жизненные принципы изменились с годами?",
        "answerText": "С возрастом я стал более прагматичным и осмотрительным. Если в молодости я был более idealистичен и верил, что мир можно изменить одним действием, то теперь я понимаю, что для значительных изменений нужно много усилий и терпения. Я стал меньше опираться на идеализированные представления и больше ценить реальность."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Как вы относитесь к компромиссам в жизни?",
        "answerText": "Я считаю компромиссы важной частью жизни, особенно в отношениях и профессиональной сфере. Иногда приходится находить баланс между собственными принципами и потребностями других. Важно помнить, что компромисс не всегда означает предательство своих ценностей, если он служит благу общего дела."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Бывают ли моменты, когда вы сомневаетесь в своих принципах?",
        "answerText": "Да, бывают моменты, когда я сомневаюсь в правильности своих принципов, особенно когда сталкиваюсь с очень сложными моральными выборами. Это бывает в ситуациях, когда нужно принять решение, которое может повлиять на других людей, и я боюсь, что мои действия будут иметь отрицательные последствия. В таких ситуациях я стараюсь тщательно подумать, оценить возможные последствия и принять решение, исходя из принципа наименьшего вреда."
    },
    {
        "emotion": "смущение",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Как вы реагируете, когда другие люди осуждают ваши принципы?",
        "answerText": "Когда кто-то осуждает мои принципы, мне бывает немного неловко, особенно если это человек, чье мнение я ценю. В таких случаях я стараюсь понять, что именно в моих действиях вызвало негативную реакцию, и объяснить свою точку зрения. Иногда такие разговоры приводят к полезному обмену мнениями, и я открываю для себя новые перспективы."
    },
    {
        "emotion": "уверенность",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Какой принцип, на ваш взгляд, помогает вам сохранять спокойствие в стрессовых ситуациях?",
        "answerText": "Один из главных принципов, который помогает мне сохранять спокойствие, — это вера в то, что все временно и что не стоит переживать из-за того, что выходит за рамки моего контроля. Я всегда стараюсь фокусироваться на том, что могу изменить, и принимать вещи, которые мне не подвластны. Это помогает мне не тратить энергию на беспокойства, а искать конструктивные решения."
    },
    {
        "emotion": "воодушевление",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Что вдохновляет вас на следование своим жизненным принципам?",
        "answerText": "Меня вдохновляют те моменты, когда я вижу, что мои принципы действительно помогают людям или делают мою жизнь более осмысленной. Я считаю, что следование собственным убеждениям дает мне внутреннюю гармонию и уверенность. Также я вдохновляюсь примерами других людей, которые не отступают от своих ценностей, несмотря на трудности."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Какие ситуации заставляют вас чувствовать, что ваши принципы подвергаются испытанию?",
        "answerText": "Меня огорчают ситуации, когда приходится выбирать между следованием принципам и достижением каких-то важных целей. Например, в профессиональной сфере иногда приходится сталкиваться с компромиссами, которые могут подорвать мои убеждения. В такие моменты я чувствую внутренний конфликт, и это бывает трудно пережить."
    },
    {
        "emotion": "интересно",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Как вы справляетесь с ситуациями, когда ваши принципы вступают в противоречие с желаниями или потребностями других людей?",
        "answerText": "Я всегда стараюсь учитывать интересы других людей, но в то же время не изменять своим убеждениям. Когда их желания противоречат моим принципам, я предпочитаю открыто поговорить об этом и найти компромисс, который будет удовлетворять всех, не нарушая при этом своих ценностей. Важно быть честным и уважительным к чужим нуждам, но не жертвовать собой."
    },
    {
        "emotion": "смущение",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Бывает ли, что вы нарушаете свои принципы по каким-то причинам?",
        "answerText": "Да, иногда бывают ситуации, когда я нарушаю свои принципы, особенно в стрессовых ситуациях или когда мне нужно сделать сложный выбор. Это обычно происходит, когда я чувствую, что следование своим убеждениям может привести к нежелательным последствиям для других. После таких случаев я часто чувствую себя неловко и стараюсь проанализировать, как избежать подобных ситуаций в будущем."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Что вас может заставить сомневаться в необходимости придерживаться жизненных принципов?",
        "answerText": "Мне бывает сложно оставаться верным своим принципам, когда окружающие люди не ценят их или считают их устаревшими. Иногда в обществе, где главенствуют другие ценности, я начинаю сомневаться, стоит ли продолжать придерживаться своего подхода. Однако, несмотря на эти сомнения, я всегда возвращаюсь к тому, что для меня важно — внутреннее спокойствие и честность перед собой."
    },
    {
        "emotion": "сдержанность",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Как вы реагируете, когда ваши жизненные принципы требуют от вас жертв?",
        "answerText": "Когда мои принципы требуют жертв, я стараюсь объективно оценить, насколько это необходимо для того, чтобы оставаться верным себе. Это всегда непросто, и в такие моменты мне приходится делать трудный выбор. Однако я стараюсь помнить, что личная целостность и удовлетворение от честных поступков важнее краткосрочных выгод."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Жизненные принципы",
        "questionText": "Какие события или люди заставляют вас пересматривать свои жизненные принципы?",
        "answerText": "Я часто пересматриваю свои принципы, когда сталкиваюсь с людьми, чьи действия сильно противоречат моим убеждениям, или когда вижу, как окружающая среда меняется. Это может быть болезненным процессом, так как приходится оценивать, насколько мои прежние принципы работают в новых условиях. Иногда это вызывает у меня чувство грусти, так как я понимаю, что мир не всегда справедлив."
    }
    ,
    {
        "emotion": "размышление",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие в вашей жизни стало для вас поворотным моментом?",
        "answerText": "Поворотным моментом для меня стало завершение университета и начало работы в своей первой компании. Это был период, когда мне пришлось столкнуться с реальностью профессионального мира, отличного от учебной среды. Я понял, что для успешной карьеры нужно не только знания, но и способность адаптироваться к новым условиям, решать проблемы и работать в команде. Этот опыт сформировал мой подход к профессиональной жизни и самодисциплине."
    },
    {
        "emotion": "счастье",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие принесло вам наибольшее счастье?",
        "answerText": "Самым счастливым моментом в моей жизни было рождение моего ребенка. Это событие изменило мою жизнь не только на уровне эмоций, но и в плане ответственности. Я ощутил невероятную любовь и радость, а также понял, насколько важно быть хорошим примером для подрастающего поколения. Мои приоритеты в жизни изменились, и я стал смотреть на мир глазами родителя."
    },
    {
        "emotion": "грусть",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие в вашей жизни принесло вам наибольшее разочарование?",
        "answerText": "Наибольшее разочарование я пережил, когда потерял близкого друга в результате недоразумения, которое возникло из-за отсутствия общения. Мы с ним давно не поддерживали связь, и однажды это привело к конфликту, который мы не смогли разрешить вовремя. Я осознал, что важнее всего в жизни — это честность, открытость и готовность работать над отношениями. Это событие научило меня ценить людей и не оставлять нерешенные вопросы."
    },
    {
        "emotion": "отражение",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Что было наиболее значимым в период вашей юности?",
        "answerText": "Наиболее значимым в моей юности было время, когда я начал серьезно заниматься хобби, которое стало важной частью моей жизни. Это было увлечение, которое формировало мои ценности, круг общения и стиль жизни. В этот период я научился самодисциплине, целеустремленности и умению работать в условиях неопределенности. Это увлечение оказало глубокое влияние на мои жизненные выборы и развитие личности."
    },
    {
        "emotion": "сожаление",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Есть ли события, о которых вы теперь жалеете?",
        "answerText": "Одним из таких событий является момент, когда я упустил шанс для развития в определенной сфере. На тот момент мне казалось, что это не так важно, и я откладывал решение, надеясь, что возможность не исчезнет. Со временем я понял, что это был уникальный шанс, и сожаление о потерянной возможности напоминает мне, что нужно всегда действовать вовремя. Это событие научило меня не откладывать на потом и больше ценить моменты, когда возникают шансы."
    },
    {
        "emotion": "сдержанность",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие заставило вас изменить свою жизненную философию?",
        "answerText": "Один из моментов, который сильно изменил мою жизненную философию, случился, когда я пережил трудный период болезни. Это было время, когда я был вынужден пересмотреть многие аспекты своей жизни, включая здоровье, отношения с людьми и цели. Я понял, что забота о себе и внимательное отношение к своему состоянию важнее, чем стремление к успеху любой ценой. Этот опыт научил меня ценить каждый день и ставить на первое место не достижения, а гармонию и здоровье."
    },
    {
        "emotion": "гордость",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Каким событием в своей жизни вы гордитесь больше всего?",
        "answerText": "Я горжусь тем, что смог самостоятельно достичь успехов в своей профессиональной сфере. Когда я начал работать в своей области, мне пришлось пройти через множество трудностей и сомнений. Однако я всегда верил в свои силы и стремился к самосовершенствованию. Сейчас, оглядываясь назад, я горжусь тем, что не сдался, несмотря на все препятствия, и достиг того, о чем мечтал."
    },
    {
        "emotion": "вдохновение",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Есть ли событие, которое вдохновило вас на изменения в жизни?",
        "answerText": "Одним из самых вдохновляющих событий был мой первый опыт путешествия в другую страну. Это открытие нового мира заставило меня увидеть все с другой стороны и стало толчком для того, чтобы расширить свои горизонты. Путешествия изменили моё восприятие мира, научили ценить культуру и традиции других стран, а также привели к тому, что я стал более открытым к новым идеям и переменам."
    },
    {
        "emotion": "тревога",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Что было самым страшным событием в вашей жизни?",
        "answerText": "Самым страшным для меня событием была внезапная потеря близкого родственника. Это была глубокая утрата, которая поставила меня в ситуацию, когда я осознал, насколько хрупка жизнь, и как важно ценить каждое мгновение. Я переживал шок и долго не мог прийти в себя, но в какой-то момент понял, что нужно двигаться дальше, не забывая о том, что этот человек всегда останется частью моей жизни."
    },
    {
        "emotion": "сожаление",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие в вашей жизни вам хотелось бы пережить по-другому?",
        "answerText": "Мне бы хотелось пережить по-другому момент, когда я не поддержал важное решение в своей жизни, которое могло бы изменить мою карьеру. Я на тот момент боялся изменений и предпочел оставаться в зоне комфорта. Сейчас я понимаю, что это была ошибка, и мне бы хотелось проявить больше смелости и уверенности в своих силах."
    },
    {
        "emotion": "интроспекция",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие в вашей жизни вы считаете наиболее определяющим для вашего характера?",
        "answerText": "Определяющим моментом для моего характера стало поступление в университет. Это была сложная задача, требовавшая от меня не только усилий, но и способности действовать в условиях неопределенности. Преодоление этого этапа дало мне уверенность в собственных силах и открыло новый мир возможностей. Я стал более решительным и целеустремленным, научился преодолевать преграды на пути к своей цели."
    },
    {
        "emotion": "удивление",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие в вашей жизни стало для вас неожиданным открытием?",
        "answerText": "Для меня неожиданным открытием стало осознание того, насколько сильно важно для человека внутреннее окружение. Когда я был моложе, я думал, что успех зависит только от внешних факторов — работы, знаний, навыков. Но однажды, столкнувшись с личными трудностями, я понял, что именно внутренний настрой и поддержка близких людей делают нас успешными и счастливыми, независимо от внешних обстоятельств."
    },
    {
        "emotion": "любовь",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Что для вас является самым важным событием в личной жизни?",
        "answerText": "Самым важным событием в моей личной жизни стало знакомство с моим партнером. Это была встреча, которая кардинально изменила мою жизнь. Мы разделяем общие интересы и ценности, поддерживаем друг друга в трудные моменты и вместе строим будущее. Это событие принесло в мою жизнь гармонию и уверенность в том, что любовь и взаимопонимание — важнейшие составляющие счастья."
    },
    {
        "emotion": "удовлетворение",
        "topicName": "Ключевые события жизни",
        "questionText": "Какое событие в вашей жизни принесло вам чувство удовлетворения?",
        "answerText": "Одним из самых удовлетворяющих событий была завершенная работа над проектом, к которому я долго шел. Это была сложная задача, которая требовала от меня не только профессиональных навыков, но и выдержки. Когда я завершил проект и увидел результаты, это дало мне чувство гордости за свою работу и понимание того, что труд всегда вознаграждается."
    },
    {
        "emotion": "размышление",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Что для вас является основным в определении, что правильно, а что неправильно?",
        "answerText": "Для меня основное в определении правильности заключается в том, как действия или решения влияют на других людей. Я считаю, что важно учитывать не только результаты, но и намерения за ними, а также возможные последствия для общества в целом. Моральный компас каждого человека формируется на основе воспитания, опыта и личных убеждений, но я придерживаюсь того, что истинная правильность заключается в заботе о других, честности и ответственности за свои поступки."
    },
    {
        "emotion": "сознание",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Как вы понимаете концепцию справедливости?",
        "answerText": "Справедливость для меня — это попытка обеспечить равенство возможностей и условий для каждого, независимо от его положения в обществе. Это также признание прав и свобод всех людей, чтобы никто не оказался в невыгодной или угнетенной позиции из-за своей расы, пола или других факторов. Справедливость включает в себя как внешнюю, так и внутреннюю сторону — важно не только, чтобы законы и системы были справедливыми, но и чтобы человек внутри себя чувствовал справедливость и честность."
    },
    {
        "emotion": "согласие",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Какую роль в вашей жизни играет честность?",
        "answerText": "Честность для меня — это основа всех моих отношений и взаимодействий. Я считаю, что быть честным перед собой и перед другими — это не просто моральная обязанность, но и способ построить доверие и взаимное уважение. Иногда честность может быть болезненной, но в долгосрочной перспективе она приносит мир и гармонию в отношения. Я стараюсь следовать этому принципу даже в самых сложных ситуациях."
    },
    {
        "emotion": "самоанализ",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Каковы ваши взгляды на важность прощения?",
        "answerText": "Прощение для меня — это акт освобождения не только того, кто прощает, но и того, кого прощают. Я считаю, что прощение помогает избавить себя от негатива, который может тянуть на протяжении долгого времени. Это не означает, что я согласен с тем, что было сделано, но я понимаю, что держать в себе обиду и злость разрушает меня самого. Прощение требует внутренней силы и понимания, что каждый человек имеет право на ошибку."
    },
    {
        "emotion": "сострадание",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Какие ценности вы считаете наиболее важными в отношениях с другими людьми?",
        "answerText": "Для меня самые важные ценности в отношениях с людьми — это уважение, доверие и эмпатия. Я верю, что каждый человек заслуживает уважения, независимо от его взглядов, статуса или происхождения. Доверие является фундаментом любых отношений, и я считаю, что оно строится через честность и открытость. Эмпатия помогает мне понимать переживания других и принимать их, что помогает укреплять связи и поддерживать гармонию в отношениях."
    },
    {
        "emotion": "сожаление",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Были ли в вашей жизни ситуации, когда вы нарушили свои моральные принципы?",
        "answerText": "Да, я когда-то сталкивался с ситуациями, когда нарушал свои собственные моральные принципы, и это приносило мне чувство вины и разочарования. Одна из таких ситуаций была, когда я пошел на компромисс, игнорируя принципы честности ради выгоды. Я осознал, что такие моменты могут казаться выгодными в краткосрочной перспективе, но в долгосрочном плане они наносят ущерб внутреннему спокойствию и доверие со стороны окружающих. Эти ошибки научили меня ценить свои моральные принципы и не идти на компромиссы, когда речь идет о важных ценностях."
    },
    {
        "emotion": "вдохновение",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Что вдохновляет вас на поступки, которые вы считаете морально правильными?",
        "answerText": "Меня вдохновляет мысль о том, что мои действия могут повлиять на жизнь других людей в лучшую сторону. Я верю, что даже маленькие добрые поступки могут иметь большое значение. Это знание придает мне силы действовать по совести, несмотря на трудности. Я также вдохновляюсь примерами людей, которые следуют своим ценностям, несмотря на общественные или личные препятствия."
    },
    {
        "emotion": "недоумение",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Есть ли что-то, что вы не можете понять в моральных ценностях других людей?",
        "answerText": "Мне сложно понять, когда люди оправдывают свое плохое поведение лишь тем, что это выгодно или удобно для них. Иногда я сталкиваюсь с ситуациями, когда другие люди действуют, исходя исключительно из собственных интересов, даже если это наносит ущерб окружающим. Я считаю, что мораль должна быть ориентирована на общее благо, и оправдание своих действий эгоизмом или жадностью трудно воспринимается мной. Эти ситуации вызывают у меня недоумение и заставляют задуматься о человеческой природе."
    },
    {
        "emotion": "удовлетворение",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Какие моральные принципы вы считаете основой для построения здорового общества?",
        "answerText": "Для здорового общества основой должны быть принципы взаимного уважения, справедливости и солидарности. Важно, чтобы каждый человек ощущал свою ценность и принадлежность, независимо от своей социальной группы. Я считаю, что если люди готовы помогать друг другу, поддерживать права и свободы каждого, то общество будет развиваться гармонично. Принципы справедливости, уважения и солидарности создают основу для взаимного доверия и стабильности."
    },
    {
        "emotion": "размышление",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Что важнее — следовать традициям или искать новые пути?",
        "answerText": "Я считаю, что важно находить баланс между уважением к традициям и стремлением к инновациям. Традиции помогают сохранить связь с прошлым и дают основы для формирования ценностей, но одновременно необходимо быть открытым к новым идеям и подходам. Важно не следовать традициям слепо, а стремиться использовать их как основу для роста и развития. Это позволяет интегрировать лучший опыт прошлого в будущее, не отказываясь от изменений."
    },
    {
        "emotion": "ответственность",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Какую ответственность вы чувствуете перед будущими поколениями?",
        "answerText": "Я чувствую огромную ответственность перед будущими поколениями, потому что все, что мы делаем сейчас, повлияет на их жизнь. Это касается не только сохранения экологии, но и формирования правильных ценностей, которые мы передаем. Я стремлюсь создавать условия, в которых будущее поколение сможет развиваться в гармонии с окружающим миром, ценить труд, честность и уважение. Важно оставить им мир, в котором будет место для роста, любви и взаимопонимания."
    },
    {
        "emotion": "эмпатия",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Как вы относитесь к людям, чьи моральные ценности отличаются от ваших?",
        "answerText": "Я стараюсь относиться к таким людям с пониманием и уважением, даже если их ценности сильно отличаются от моих. Я считаю, что каждый человек имеет право на свои убеждения, и важно уметь вести конструктивный диалог, чтобы лучше понять точку зрения другого. Мы все разные, и это нормально, но это не должно мешать нам находить общий язык и работать над тем, чтобы строить более инклюзивное и толерантное общество. Эмпатия и открытость к чужим ценностям важны для взаимного уважения."
    },
    {
        "emotion": "согласие",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Какую роль в вашей жизни играет помощь другим?",
        "answerText": "Помощь другим играет для меня ключевую роль, поскольку я считаю, что важно делиться своими ресурсами, знаниями и временем. Это помогает не только тем, кто нуждается в помощи, но и мне самому, поскольку я получаю удовлетворение от того, что могу повлиять на жизнь другого человека. Я стараюсь всегда быть готовым помочь, будь то мелкая помощь или серьезная поддержка. Этот принцип также помогает мне сохранять гармонию внутри себя и укреплять связь с окружающими."
    },
    {
        "emotion": "ценность",
        "topicName": "Ценности и мораль",
        "questionText": "Какая моральная ценность, по вашему мнению, является самой важной для вашего личного развития?",
        "answerText": "Самой важной моральной ценностью для моего личного развития я считаю честность. Это честность как перед собой, так и перед другими. Только в этом случае можно расти и развиваться, не теряя внутренней гармонии. Следование этому принципу помогает мне не только принимать верные решения, но и чувствовать себя уверенно в любых обстоятельствах, зная, что мои поступки соответствуют моим убеждениям."
    }
]

;(globalThis as unknown as { useSeed:(v: number)=>void }).useSeed = (v: number) => {
    setTimeout(async () => {
        for (const question of interview) {
            await delay(100)
            const resp = await frontClient.interview.createQuestion.mutate({
                ...question,
                repId: v
            }).catch(console.error)
    
            console.log('Resp create question:', question.topicName, question.questionText, resp?.id)
        }
        console.log('DONE')
    }, 1000)       
}


// 1. Ценности и мораль:

// Основные ценности: Он ценит честность и искренность, стремится к справедливости, но иногда в сложных ситуациях склонен искать компромиссы, чтобы избежать конфронтации. Это связано с его желанием поддерживать гармонию в отношениях, особенно с близкими людьми. В то же время он понимает важность соблюдения моральных принципов, хотя иногда задается вопросом, насколько жестко их нужно придерживаться в реальной жизни.

// Мораль: Он твердо верит в основополагающие принципы, такие как доброта и уважение, но порой бывает сложно сохранить эти идеалы, когда приходится сталкиваться с трудными выборами. Он понимает, что жизнь полна нюансов, и готов принимать решения, которые соответствуют его внутренним убеждениям, но иногда при этом чувствует дискомфорт.

// 2. Эмоциональная реакция:

// Он довольно уравновешенный, но в стрессовых ситуациях (например, при перегрузке на работе или в личных отношениях) может чувствовать себя немного неуверенно. В такие моменты он склонен переживать, но всегда старается находить решение, даже если оно требует усилий. Он старается не показывать свои эмоции слишком явно, но может быть заметно напряжен в сложных ситуациях.

// Иногда бывает, что он прячется в саморазмышлениях, пытаясь разобраться в своих чувствах, особенно когда что-то не так, как он ожидал. Однако, в целом, он умеет держать свои эмоции под контролем и ценит эмоциональное равновесие.

// 3. Мировоззрение:

// Он всегда стремился к улучшению и развитию, но с возрастом его взгляды стали более реалистичными и менее идеалистичными. В молодости он был полон энтузиазма и верил в большое будущее, но с течением времени столкнулся с реальными проблемами, которые немного подорвали его оптимизм. Тем не менее, он продолжает стремиться к прогрессу, понимая, что изменения требуют усилий и терпения.

// Он стал более осторожным в своих взглядах на жизнь и окружающий мир, особенно после того, как столкнулся с трудностями в личной и профессиональной жизни. Это заставило его пересмотреть отношение к большим переменам и принять более взвешенный подход.

// 4. Потребности и желания:

// Он хочет развиваться и достигать большего, но порой не решается на кардинальные шаги из-за страха неудачи. Он часто размышляет, стоит ли рисковать, или лучше оставаться в своей зоне комфорта, где он чувствует себя безопасно. В то же время у него есть сильное стремление найти свое место в жизни и реализовать свои таланты.

// Иногда ему трудно принимать важные решения, потому что он боится, что они окажутся неправильными. Он хочет получить признание от окружающих, но также понимает, что внутреннее удовлетворение важнее внешнего одобрения.

// 5. Поведение в социальной среде:

// Он дружелюбен, но склонен оценивать людей, прежде чем открыться полностью. В новых ситуациях ему может быть немного неловко, и он может быть не столь разговорчивым, пока не почувствует уверенность в себе и окружающих. В отношениях с близкими он открыт и заботлив, но иногда может избегать разговоров на сложные темы, если это угрожает гармонии в отношениях.

// Он ценит искренность и глубокие связи, но иногда боится, что может быть неправильно понят, поэтому старается не быть слишком откровенным, если чувствует, что это может создать напряжение.

// 6. Влияние времени:

// Его взгляды изменялись с возрастом. В молодости он был более идеалистичен, верил, что можно изменить мир, но после нескольких неудач и трудных жизненных ситуаций он стал более прагматичным. Он все еще надеется на лучшее, но понимает, что для изменений нужно больше усилий и терпения, а не только вера.

// В его карьере были моменты, когда он был очень амбициозен и стремился к большим достижениям, но с течением времени он стал более реалистично подходить к своей работе и профессиональным целям.

// 7. Предпочтения в жизни:

// Он все еще ищет свое место в жизни, иногда не понимая, что ему нужно на самом деле. Однако, когда он находит что-то, что его увлекает, он погружается в это с энтузиазмом. Например, ему нравится путешествовать, но его беспокойство о неизвестности иногда останавливает его от действия.

// Он старается быть организованным и продуктивным, но иногда его внутренний критик мешает ему двигаться вперед, особенно когда он сталкивается с трудными решениями или риском.

// 8. Специфика восприятия мира:

// Он видит мир как сложный и многогранный, но старается воспринимать его не только через призму эмоций, а и через логику и практичность. В моменты стресса его восприятие может немного затуманиваться, но он всегда пытается найти решение, которое будет наиболее рациональным и справедливым.

// Он понимает, что не всегда можно контролировать все события, но всегда старается подходить к жизни с открытым умом и готовностью к изменениям, даже если это требует времени и усилий.


// Имулируй интевью

// Дай вопрос
// Дай ответ на вопрос и эмоцию
// Список эмоций:
// Нейтрально, интересно радость грусть тревога смущение гнев усталость воодушевление замешательство

// Дай по 15 вопросов по топикам

// Знакомство, Близкие люди, Лидеры мнений, Воспоминания детства, Образование, Работа и профессия, Отношение к религии,  Отношение к политике, Ценности и мораль, Страхи и опасения, Хобби и увлечения, Отношение к технологиям, Жизненные принципы, Ключевые события жизни

// Ответы должны быть полными и развернутыми. По 4-5 предложений минимум

// в одном JSON
// формат 
//     emotion: 
//     topicName: 
//     questionText: 
//     answerText: 